+++
title = "Выбор статического генератора сайтов"
date = "2019-03-05"
description = "размышления на тему статических генераторов и их использоватния"
tags = [
    "blog",
    "мысли",
]
+++

# Выбор генератора статического сайта

Анализ того ресурса, что размещен на хостинге и называется моим сайтом, показал что я замечательно и без проблем живу на flat cms Grav (плоская CMS без базы данных). При этом я здорово сэкономил на хостинге. Мой месячная абонплата на [jino.ru](http://jino.ru)  не дотягивала даже до 80 рублей. Поэтому мне показалочь логичным сделать следующий шаг и перейти на полностью статический сайт генерируемый из текстовых файлов (мне понравился язык разметки Markdown), хранимых в каком-либо облаке, например на GitHub.

Оказалось таких хитрецов как я полным-полно и в сети легко найти тонный инструментов для такой работы. Поскольку я неофит в Python и уже успел ознакомиться с шаблонизатором Jinja2, то и сформировал для себя следующий набор требований к генератору статического сайта:

1. Реализация на Python. Для работы и на ноутбуке с GNU\Linux и на домашнем компе с Windows 10. Опять же с исследовательскими целями полезно работать с инструментом написанном на Python.
2. Работа с данными в файлах Markdown. Это удобный язык разметки, позволяющий легко реализовывать все нужные мне средства орагнизации текста.
3. Работа с шаблонизатором Jinja2. Удобный и мощный шаболнизатор. Понравился мне он, да и папа мой называл меня в детстве Джинджя.
4. Возможность работы с плагинами.
5.

В итоге непродолжительных поисков нашёл в сети сайт [https://www.staticgen.com/](https://www.staticgen.com/) и на нем по указанным параметрам отобрал вот такое вот решение:
[https://blog.getpelican.com/](https://blog.getpelican.com/)
[https://github.com/getpelican/](https://github.com/getpelican/)
[http://www.pelicanthemes.com/](http://www.pelicanthemes.com/)
